中國成功複製出靈長類，取名「中中」「華華」

國際學術期刊「細胞」（Cell）官網今（25）日凌晨發表了中國科學家的一項重大突破，他們已成功培育出體細胞核移植（SCNT）的複製猴，這是全球首例體細胞核移植複製猴。

新華社報道，世上首隻複製猴「中中」於2017年11月27日誕生，10天後（同年12月5日）另一隻複製猴「華華」來到世上。學術期刊《細胞》於1月25日發布這項研究成果。

中國突破複製靈長類動物屏障：複製猴「中中」「華華」 為腦疾病研究帶來新希望
Cloning of Macaque Monkeys by Somatic Cell Nuclear Transfer（Cell）
繼世上第一隻複製羊「桃莉（Dolly）」在1996年誕生後，21年來，各地科學家先後複製了牛，鼠，貓，狗等動物，但技術上一直沒有跨越與人類最相近的非人靈長類動物的屏障。

2000年，科學家曾成功複製靈長類動物。當時美國俄勒岡國家靈長類動物研究中心成功誕生全球首隻非人靈長類的複製猴（Tetra），不過是採取胚胎分裂的方式。2010年，美國俄勒崗靈長類研究中心著名科學家米塔利波夫的團隊，成功移植了複製猴的胚胎，但胚胎发育至81天流產。這次「中中」、「華華」出現前，最接近成功的一次研究。

中國科學院神經科學研究所研究員孫強率領的團隊攻克的是「體細胞核轉移（SCNT）」的難題，這種複製方法與知名的複製羊桃莉（Dolly）的方法類似。

兩隻馬嬲個樣笑死 個表情好驚訝

教佢講英文

複製出黎嘅有無思想
個思想係咪同複製嘅一樣

過幾日釘左就多得佢唔少

天滅中華

點解唔叫支支同那那

好似扑野比人撞破咁既表情

一出世做咗中國人

個樣好恐怖

有無人知一般實驗通常要失敗幾多次,
死幾多隻馬騮先可以複製出完成品?

無眼白嘅嘢真係睇到人心寒

慘

然後整多兩隻出嚟，叫「民民」同「國國」

有錢佬拎定d心肝脾肺腎備用得唔得

近近 平平

點解改親啲名都可以咁柒...

叫刁刁同习习

即係曲線話中国（中華）係抄襲大國

一定係假

叫「貪貪」「官官」會霸氣D！

不如複雜習總啦

ON9仔 好撚好笑呀可

支支
那那

中華都係複製出來的

習總萬年帝國有望了

我覺得好笑喎，做咩咁驚人講中華民國啊

吱吱 同 哪哪 好聽d

Publication History
Published: January 24, 2018
Accepted: January 16, 2018
Received in revised form: January 11, 2018
Received: December 21, 2017

都幾撚快

一出世無老豆無老母

佢粒nucleus個donor咪老豆/母

咩話 我地係中國人！？！？！？？！？

有無人去學術台複製一次呢個post 想認真討論

chi chi & na na

支那鳩猴

識得笑果啲都係有文化

大陸央視《大家》欄目曾經採訪諾貝爾物理獎得主丁肇中，裏面有一段有趣的對話。
【主持人】：我看到一些材料，介紹說您兄弟三個。您叫丁肇中，您的二弟弟叫丁肇華 三弟弟叫丁肇民。如果再有一個是不是會叫丁肇族？
【丁肇中】：不，叫丁肇國！！！

孖生馬騮黎架啫
扮咩複製猴

名冇新意

複製 Xi ?

好肉酸
落後廿幾年

點解成日都係疊字

荒島叛變

會唔會爆炸

Chi chi
Na na

胸無半點墨既文盲咪淨係識啲好似弱智咁講嘢

天滅中華

香港人on9囉 同d bb 小動物講野無啦啦用疊字

仆仆 街街

支支那那

醫學昌明就係靠活體實驗

過幾日 中中華華死了

話唔定係山入面捉兩隻當係自己複製

跟住就複製人
叫毛毛

個樣好似天線寶寶

山寨朱羅紀樂園不是夢

有眼白仲得人驚

足金鳩猴

天乜撚嘢寶寶
天線得得B啊

幾時複製多啲大陸雞俾我哋屌

呢個名太難聽

依位巴打創意度好高

複製中華，暗指共產黨?

人

都唔係死被複製嗰隻

點解

想講中國所有高鐘 火箭升空 人造衛星都係假

好做唔做做支那猴

睇怕成世俾班仆街捉去扑嘢

前世諗住刷首抽
點知出生支那
仲要唔係支那人

嘩~ 大陸搞埋呢啲野呀 ? 真係要留名等睇 zombie

copy去高登好過

叫「支支」 「那那」 得意啲喎

nini gerger

胚胎分裂都算複製?

中國整翻版真係叻

重新睇過一次啦

首先 你係中國靈長類

叫雜雜種種丫

森林入面捉兩隻馬嬲打到佢認係複製出黎

共共產產符合國情啲

就算死左你都唔會知啦

複雜習大大
暗殺都唔驚

哇, 又𨂽又剩咁, 直頭整多隻叫 人人 啦

只要將標題「中國」改成「美國」, D 回覆一定唔同啦

利申：天滅中共

算啦唉

屌你，又要搵野踏香港人嘅

改埋啲名好柒

連連 登登

Clone war is on the way

好快死
好似係

叫支支 那那 咪仲好聽

屌你隻眼黑到好似喪屍